[
    {
        "pregunta": "¿Qué tipo de lenguaje es JavaScript?",
        "opciones": [
            "Compilado",
            "Marcado",
            "Interpretado",
            "Estilizado"
        ],
        "respuesta": "Interpretado"
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es el símbolo para comentarios de una línea en JavaScript?",
        "opciones": [
            "//",
            "/*",
            "#",
            "<!--"
        ],
        "respuesta": "//"
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué palabra clave se usa para declarar una variable?",
        "opciones": [
            "dim",
            "var",
            "int",
            "string"
        ],
        "respuesta": "var"
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál método convierte un string en un número entero?",
        "opciones": [
            "parseInt()",
            "toInt()",
            "convert()",
            "parseNumber()"
        ],
        "respuesta": "parseInt()"
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué objeto representa la ventana del navegador?",
        "opciones": [
            "document",
            "navigator",
            "screen",
            "window"
        ],
        "respuesta": "window"
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se escribe una función en JavaScript?",
        "opciones": [
            "function miFuncion() {}",
            "def miFuncion() {}",
            "fun miFuncion() {}",
            "function:miFuncion() {}"
        ],
        "respuesta": "function miFuncion() {}"
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué método se usa para imprimir en la consola?",
        "opciones": [
            "log.console()",
            "print()",
            "console.log()",
            "alert.log()"
        ],
        "respuesta": "console.log()"
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se accede a un elemento por su id en el DOM?",
        "opciones": [
            "getElementById()",
            "getElement()",
            "selectById()",
            "queryById()"
        ],
        "respuesta": "getElementById()"
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué tipo de datos representa 'true' y 'false'?",
        "opciones": [
            "Number",
            "String",
            "Boolean",
            "Object"
        ],
        "respuesta": "Boolean"
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué estructura se usa para decisiones condicionales?",
        "opciones": [
            "if/else",
            "do/while",
            "loop",
            "try/catch"
        ],
        "respuesta": "if/else"
    }
]